\subsubsection{Peso de los rivales vencidos}

A continuación nos enfocaremos en otra característica de CMM, que es que, si bien sus puntajes generados para cada equipo están influenciados por los puntajes de los equipos rivales ajenos, no tiene en consideración la discriminación entre los rivales vencidos y los rivales vencedores. Propondremos, en pos de establecer una comparación, una variante de CMM que pondera en su fórmula el puntaje de los rivales vencidos, en lugar de todos los rivales enfrentados. Este método será llamado \textit{CMM Alternativo}, y calculará el puntaje de un equipo \textit{i} como:\\
\begin{equation}
r'_{i} = r_{i} + \sum_{j=1}^{n_{i}} \alpha * esVictoria(i,j) * r_{j}^{i}
\end{equation} 

donde \begin{equation}r_{i}\end{equation} es el puntaje dado para el equipo \textit{i} por el método CMM \textit{clásico},

\begin{equation}
esVictoria(i,j) = 
\begin{cases}
1 & \text{si el equipo i venció a su j-ésimo rival} \\
0 & \text{en caso contrario}
\end{cases}
\end{equation}

y donde \begin{equation} \alpha \end{equation} es una constante que indica cuánto se tendrá en cuenta el ranking de los rivales derrotados por el equipo en cuestión. Para no escaparnos en exceso del alcance de este trabajo, fijamos una constante que nos parece prudencial: 0,1. Con este valor, si bien se le adjudica peso a los rankings rivales, tampoco este peso opaca el ranking elaborado por CMM clásico.
Un trabajo más exhaustivo podría variar el valor de este parámetro y examinar consecuencias de aumentarlo o disminuirlo. \\




Para dar una muestra de la motivación y funcionamiento de la alternativa propuesta a CMM, continuaremos utilizando el mismo caso de laboratorio generado para el experimento anterior: los equipos A, B, C, D, E y F han disputado cuatro fechas, cuyo resultado es el mejor desempeño y máximo puntaje para A y el menor puntaje para F, y los puntajes intermedios e iguales para C y D. Esta vez, sin embargo, C y D enfrentarán ambos tanto a A como a F, y ambos obtendrán de estas dos contiendas una victoria y una derrota. Excepto que C vencerá a A y será derrotado por F, y D cosechará los resultados exactamente inversos. \\

Se detallan a continuación los puntajes generados por los métodos CMM y CMM Alternativo tras estos acontecimentos:\\

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.6]{./experimentacion/imagenes/exp5_f01}
	\caption {Puntaje final generado por CMM y CMM Aternativo}
\end{figure}

Se puede observar que el resultado final en CMM es el mismo puntaje para C y D, puesto que ambos cuentan con la misma cantidad de victorias y con la misma nómina de rivales. Sin embargo, C venció al equipo de mayor puntaje y D, no, y este hecho no se refleja en el puntaje de CMM. En cambio, como se puede observar, CMM Alternativo sí otorgó una diferencia de puntaje a favor de C, en relación a D. \\
\\
\\
\paragraph{Pequeña discusión sobre el valor de los rivales vencidos.}
La apreciación exacta de las victorias de un competidor en la generación de su puntajes es una variable que, consideramos, debe incluírse, puesto que la realidad deportiva, la realidad económica y la realidad mediática no otorga a todas las victorias el mismo peso: un contendiente de menor fuste que vence a un líder de tabla toma en la opinión de los aficionados y especialistas una relevancia (aunque a veces pasajera) notoria a causa de esta victoria. Un método que no contemple las diferencias de magnitud entre una y otra victoria estará violando una de las metas propuestas para la construcción del Colley Matrix Method: la concordancia entre los rankings formulados y el sentido común mayoritario, que otorga valoraciones imprecisas pero juiciosas a los contendientes.\\
Nuestra propuesta del método CMM Alternativo es una primer aproximación en la búsqueda de una norma superadora, que mantenga las ventajas del CMM, pero que tenga en cuenta la problemática descubierta en este trabajo.\\



